
##Описание

Приложение реализовано на связке Laravel+mySql+Vue.js+GraphQL.

Принцип работы основан на загрузке Vue-компонентов, обращающихся к хранилищу Vuex для отрисовки данных.
Загрузка данных в хранилище реализована с помощью запросов к GraphQL через Axios.
Хранилище разбито на несколько логических блоков, объединенных общей точкой входа.
Для наглядности прикрутил вывод всплывающих уведомлений на изменения состояния хранилища.
GraphQL по своей концепции не предусматривает рекурсивных запросов, поэтому дерево стадий выгружается из GraphQL в 
плоском виде, а для визуального отображения перестраивается уже в дерево на уровне Vue JS.
 
Бекэнд реализован на фреймворке Laravel с установленным пакетом rebing/graphql-laravel. 
Работа с БД происходит с помощью ORM Laravel.
По концепции GraphQL select идет через Query, а create/update/remove - через Mutation.
  
Статистику решил сделать с помощью вспомогательной таблицы match_teams, содержащей некую сводную информацию по каждому 
матчу. Обновление записей таблицы повесил на обработчик обновления матча. Использовать очереди или какое-то кеширование 
не стал по причине ограниченного времени.
Вывод статистики сделан гибко и расширяемо. В GraphQL реализовал класс для запроса аггрегированных данных по турниру.
Обязательный фильтр - id турнира. Группировка идет по id команд-участниц. Запрашивать можно sum, avg, min, max, count 
интересующих параметров. Ресолвер запроса анализирует запрос и формирует orm-запрос к БД с аггрегацией по интересующим 
полям. После этого формируется ответ нужного формата.

Подсчет места в турнире с практической точки зрения представляется задачей довольно неоднозначной и сомнительной
практической надобности.
Потому что стадий в турнире может быть много и одна команда на пути к финалу может пройти больше стадий, чем другая.
Поэтому подсчет мест возможен только для турниров с равным количеством стадий во всех ветках. Тогда можно опереться на 
поле depth_level стадии (я его сделал) и рассчитать итоговое место опираясь на глубину и степень двойки 
(1, 2, 3-4, 5-8, 9-16 и т.д.). Для текущей реализации, где в разных ветках количество стадий может быть неравным, 
задача становится довольно бессмысленной. 

Целость БД при удалении записей возложена на mySql через references (заданы в файле миграции).
Целостность на этапе создания/обновления вынесена в GraphQL на уровень транзакций.

Комментарии в коде опустил, т.к. структура довольно прозрачна, плюс описал общий принцип в текущем файле.
GraphQL классы наследуются по документации библиотеки, хранилище Vuex разбито на модули, классы моделей также разложены
поименно в одной папке.

По причине ограниченного времени не стал делать:
- ssr (nuxt)
- кастомные исключения
- оптимизация статистики (кеширование, очереди)
- unit-тесты
- адаптивную верстку
- блокировки интерфейса на время запроса/обновления данных
- различные SEO-оптимизации
- возможность различных сортировок
- комментарии (т.к. логику описал в readme)

Для быстрой демонстрации предусмотрена консольная команда эмуляции турнира, позволяющая вводить название турнира и уровень глубины.

## Структура приложения

**/app/Grid/Models** - модели  
**/app/Console/Commands/Grid** - консольные команды  
**/app/Http/Controllers/Grid** - контроллеры  
**/routes/web.php** - роутеры

**/app/GraphQL** - классы GraphQL  
**/config/graphql.php** - конфигурационный файл GraphQL-библиотеки
  
**/database/migrations** - миграции  
**/database/seeds** - seeds 
  
**/resources/js/app.js** - точка входа Vue приложения  
**/resources/views/grid** - шаблоны (view) приложения

## Установка
1) Устанавливаем VirtualBox

2) Создаем рабочий каталог проекта  
        git clone https://glower71@bitbucket.org/glower71/b24.git

3) Генерируем Vagrant.yaml в директории проекта
  
        vendor\\bin\\homestead make - windows  
        php vendor/bin/homestead make - linux

4) Запускаем Vagrant
  
        vagrant up

5) Подключаемся по SSH и выполняем команды

        cd code
        npm i
        php artisan migrate
        php artisan db:seed --class=TeamsTableSeeder

## Использование
Эмуляция турнира:  

        php artisan grid:run  

##Сервисные команды

Build Vue приложения
  
    npm run prod  
Cоздать слепок БД dev 

    sudo lmm branch dev   
Восстановить БД из слепка dev
      
    sudo lmm merge dev    
Выполнить миграцию

    php artisan migrate
Заполнить таблицу teams

    php artisan db:seed --class=TeamsTableSeeder
    
##Ссылки

[Laravel Homestead документация](https://laravel.com/docs/5.8/homestead)  
[Vuex документация](https://vuex.vuejs.org/ru/guide/)
